Q: What is the infinitive form of verbs in Hirnu?
A: Verbs usually end in -in, -en, or -an in the infinitive form. Examples: halin (to walk), skirin (to shine), lugnin (to look).

Q: How do you form the present tense in Hirnu?
A: The basic form of the verb is used without additional particles. Example: "Grim halin hålin" (A man walks in the dark).

Q: How do you form the future tense in Hirnu?
A: The future is expressed with the particle "skal" before the verb. Example: "Grim skal halin hålin" (A man will walk in the dark).

Q: How do you form the conditional mood in Hirnu?
A: The conditional is formed with the ending -skan. Example: "I den mörka halskan, skimrar stjärnor" (In the dark [conditional form]).

Q: Does Hirnu have a passive voice?
A: There is no separate passive form. The passive is expressed by word order or context. Example: "Himrin skirr" (The sky is shining / The sky is being illuminated).

Q: Do verbs conjugate for person and number?
A: Verbs remain in their basic form. Tenses and moods are expressed with particles (like skal for future) or endings (like -skan for conditional), rather than person/number conjugations.

Q: What are common verb particles in Hirnu?
A: The main verb particle is "skal" which expresses future tense. Other grammatical meanings are expressed through word order and context.

Q: Can you give more examples of verb usage?
A: "Ek halin hålin" (I walk in the dark); "Du skal lugnin starnir" (You will look at the stars); "Han skirr nu" (He shines now).
